---
type: Document
title: "Maratón Linuxero"
description: "Charlas, exposiciones sobre la comunidad GNU/Linux"
tags:
    - deepin-miscelánea
    - linux
date: 2017-12-03
---
Maratón Linuxero es un proyecto colaborativo que realiza series de eventos relacionados al mundo del software libre y de código abierto, siendo protagonista al núcleo Linux y las organizaciones que buscan el sentido de la colectividad en ese rubro.

La iniciativa es de Juan Febles. El primer evento oficial fue realizado el 3 de septiembre con una programación de 10 horas divididos en bloques de 2 horas cada uno. Desde ese entonces, se transmite frecuentemente tanto en YouTube, en su sitio web y otras plataformas.

{% include imagen source="graficos/Maraton_linuxero_(dic2017).png" alt="Maratón Linuxero" %}

Ten en cuenta que está guía no está afiliada directamente con el evento.

## Qué temas hablan
* Software libre y de código abierto
* Distribuciones GNU/Linux (como Deepin)
* Participaciones de la comunidad
* Formatos y estándares abiertos (por ejemplo, LibreOffice)
* Empresa y modelo de negocio basado en software libre
* Alojamiento de servicios en la nube
* Entre otros...

## Cómo lo emiten
* El primer programa fue emitido inicialmente en España con participaciones en varias ciudades.
* Usan software libre como Jitsi (para conferencias), OBS Studio (para transmisión de audio y vídeo).
* Acorde a una entrevista del creador de diciembre de 2017, las emisiones son alojadas en Neodigit.net
* Las tranmisiones en vivo se encuentran en la [página Información](https://maratonlinuxero.org/informacion/)

## Enlaces
* [Sitio web oficial](https://maratonlinuxero.org/)
  - [Emisiones pregrabadas](https://maratonlinuxero.org/podcast/)
  - [Grupo en Telegram](https://telegram.me/maratonlinuxero)
  - [Canal de Youtube](https://www.youtube.com/channel/UCqFf7ygeietihuh5GSEj3oQ)
* Noticias relevantes:
  - [Nota en Salmojero Geek](https://salmorejogeek.com/2017/07/17/que-es-y-como-anda-el-maraton-linuxero-del-proximo-3-de-septiembre/)
  - [DesdeLinux](https://blog.desdelinux.net/maraton-linuxero-sera-uno-los-mejores-eventos-septiembre/)
  - [Web Infosertec](https://infosertec.com.ar/2017/12/02/081-recomendaciones-y-proximos-podcast/)
  - [Entrevista](https://www.eduardocollado.com/2017/12/01/especial-entrevista-a-juan-febles-de-maraton-linuxero/) por Eduardo Collado
